\chapter{Discussione e Conclusioni}
In questo studio sono state messe a confronto diverse tecniche di machine learning per predire il valore di PM10 nell'aria. Più in particolare, sono state implementate tecniche quali la regressione lineare e l'utilizzo di varie strutture di rete neurali. I risultati ottenuti hanno mostrato che le soluzioni implementate sono valide ed è stato possibile mettere in relazione alcuni parametri in modo da comprendere al meglio le cause dell'inquinamento dell'aria.

\section{Discussione dei Risultati}
I risultati hanno messo in evidenza le caratteristiche dei modelli e tali esiti hanno dimostrato l'affidabilità delle soluzioni implementate. La soluzione che ha ottenuto l'accuratezza migliore è quella composta da più layer densi, questo fenomeno si può attribuire al fatto che più una rete neurale è profonda, più riesce a identificare relazioni tra più feature. Per quanto riguarda le altre metodologie, si sono dimostrate anch'esse valide, con un errore quadratico medio leggermente più alto rispetto alla soluzione ottima. 

\section{Limitazioni}
% I modelli presentano alcune limitazioni, ad esempio non si pu\`o sapere come performerebbero su un'altra citt\`a essendo specifico per Bologna. 
I modelli sviluppati presentano alcune limitazioni, infatti non è stata inclusa le feature riguardo all'intensità del traffico urbano, che rappresenta una delle principali cause del particolato atmosferico. Inoltre l'inquinamento atmosferico è influenzato dalle industrie, questa feature non è stata inserita nei modelli, poichè bisognerebbe trovare un criterio di misura agnostico per valutare l'inquinamento dovuto alle industrie. Dunque i modelli si limitano a trovare delle correlazioni tra fattori climatici e quantità di PM10 nell'aria.
% Non si \`e tenuto in considerazione nè l'inquinamento industriale, nè il traffico urbano, ma solamente i fattori climatici.

\section{Lavori Futuri}
Un possibile sviluppo futuro potrebbe essere l'aggiunta del traffico urbano e dell'inquinamento dovuto dalle industrie alle features. I modelli sono stati finora sviluppati e testati sulla città di Bologna, si potrebbe dunque testare il modello su altre città per valutarne l'agnosticità. Un altro possibile sviluppo potrebbe essere quello di predire un set di inquinanti atmosferici, come le PM2.5.

% Alcuni possibili sviluppi potrebbero essere ad esempio l'aggiunta del traffico urbano e l'inquinamento dovuto dall'industria. Inoltre si potrebbero analizzare pi\`u inquinanti urbani, come PM2.5, per trovarne correlazioni multiple. 
